<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>writing on subond&#39;s blog</title>
    <link>http://www.subond.com/tags/writing/</link>
    <description>Recent content in writing on subond&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.subond.com/tags/writing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>读书写作那点事儿</title>
      <link>http://www.subond.com/post/reading_and_writing/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.subond.com/post/reading_and_writing/</guid>
      <description>这是一篇关于读书写作的读书笔记，内容源自李笑来老师知乎Live的《我的读书经验》。
关于读书路径 知识就是力量，从来都不是一句空话。获取知识的途径有很多，读书无疑是有效的方式之一。那么，有哪些较好的读书路径值得我们参考呢？笑来老师给出了以下几个方法：
泛读，即广泛地阅读。尤其是开始的时候，应尽得杂一点，漫无目的地读，慢慢地就会发现读书的乐趣，发现自己感兴趣的点，而后就可以着点而入，深入阅读。这是一个广散网，寻找点的过程。
学会挑书，形成自己的书单。总的来说，挑书应该有这样一个原则：能够帮助我们认清现实并思考未来，且具有 繁殖能力 的书。能够帮组我们认清现实并有所思考的书多为非虚构类的书，这一类书可以往往能够就某一问题，或某一现象，甚至某个学科做较为深入的分析与探讨，是我们了解当下现实的基础，而书中关于这些问题的讨论有可以启发我们对未来的思考。具有繁殖能力的知识，往往是那些能够激发我们阅读欲望，探索问题解决之道；亦或与我们原有的知识形成冲突，或者形成补充的知识，这是一个不断发现其他点，形成星星之火的过程。
建立检索书库，方便日后查询。选择一款自己喜欢的笔记软件，不断地做好自己的阅读笔记。将阅读过程中发现的亮点和思考，以及相关的书目形成记录。如何做好阅读笔记，可以参考万维刚老师的什么是好的读书笔记。这是一个将点连接成线，进而形成一个面的过程。
杂读，尽量涉及更多的领域和学科。想要获得一些意外的收获，杂读就是一个很好的方法。用自己原有的专业知识及系统去接触一个相对陌生的领域和学科，往往可以碰撞出不一样的火花。这是一个发现其他面的过程，并产生面与面交集的过程。
读书的目的 读书，为了改变生活。宋真宗赵恒在《励学篇》言道：安居不用架高楼，书中自有黄金屋；娶妻莫恨无良媒，书中自有颜如玉。虽说有些功利化，但读书就是可以改变我们的生活。这种改变往往并不是直接地改变我们一些什么，而是通过间接的方式。书，带给我们新的知识，新的思维，甚至新的思考方式；带给我们不曾认识或者不能正确认识的专业及领域，潜移默化地影响着我们的生活及工作，慢慢地某些东西就刻在了我们的骨子里，让我们终生受用。
升级阅读方法 通过前面的介绍，我们认识了读书路径，知道了读书的目的。那么，什么的阅读方法才算有效的阅读呢？关于这一点，以下原则值得参考：
只字不差，反复阅读。限于我们每个人不同的专业背景及知识阅历，也限于我们现有的水平，我们不太可能，甚至不可能了解所有的行业和学科，所以 一本书，只要必要，即便是读不懂，也要读完。说不定哪一天，书中某个点就激发我们新的思考。
翻看书评，以书会友。莎士比亚曾言：There are a thousand Hamlets in a thousand people&amp;rsquo;s eyes(一千个读者就有一千个哈姆雷特)。通过阅读他人关于一本书的思考，我们看到另一个角度的阐释。这份阐释也许跟我们自己的理解有所冲突，也许互为补充，也许高于我们的见识，也许低于我们的见识，这不正是读书的意义嘛。
持续写作，有效输出。写作，是提高阅读能力的有效工具。教，是最有效的学习。当我们能够产生输出的时候，才算是内化到我们自己系统的东西。最初写作的时候，可能写得并不好，也没有那么完善，但是一定要保证它是完整的。之后，再通过不断地完善和补充，形成好的作品。另外，当我们写作的时候，才可以像作者一样阅读，明确自己的写作意图，梳理其中的逻辑关系，补充论据的支撑点。最后，还有更重要的一点：写作，目的只有一个——讲清楚一件事。
###关于现代阅读的
如何对待碎片化阅读？
信息社会的发展，不断涌现的智能终端，几乎可以让我们随时随地地阅读；刷微博，刷微信，几乎也占据了我们大部分的闲暇时间，这样碎片化的信息对我们有多大意义呢？其实，意义不大。建议就是：形成固定的阅读时间。在固定的时间里阅读，与书对话，充分享受思想的碰撞，知识的更新。
读书带来的价值有多少？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
